\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}	% Добавляем список литературы в оглавление
\bibliography{biblio}						% Подключаем BibTeX-базы

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{blockly}	Blockly. Visual programmingeditor. URL: https://code.google.com/p/blockly/ (датао бращения 06.06.2013)
\bibitem{codecademy}	Codecademy. URL: http://www.codecademy.com/ (дата обращения 06.06.2013)
\bibitem{kodu}	MicrosoftKodu. URL: http://fuse.microsoft.com/projects/kodu (дата обращения 06.06.2013)
\bibitem{policy}	Обмен данными для документов с разных доменов. URL: http://javascript.ru/ajax/cross-domain-scripting  (дата обращения 03.06.2013)
\bibitem{ajax}	XMLHTTPRequest: описание, применение, частые проблемы. URL: http://xmlhttprequest.ru/ (датао бращения 29.05.2013 )
\bibitem{sovruchebnic}	Современный учебник по JavaScript. URL: http://learn.javascript.ru/ (дата обращения  13.06.2013)
\bibitem{prototype}	Прототип объекта. URL: http://javascript.ru/Object/prototype (дата обращения 01.06.2013 )
\bibitem{dronov}	Дронов В. JavaScript народные советы. Санкт-Петербург: БХВ-Петербург, 2012 год.

\bibitem{lecsich}	Лексический анализ. URL: http://www.ict.edu.ru/ft/005128/ch5.pdf (дата обращения 18.06.2014)

\bibitem{lecsem}	Языки программирования. URL: http://zns.susu.ru/IT/PL/4.pdf (дата обращения 17.06.2014)

\bibitem{sintacsichanaliz}	Синтаксический анализ. URL: http://www.ict.edu.ru/ft/005128/ch6.pdf (дата обращения 18.06.2014)

\bibitem{sintacsichder}	Абстрактное синтаксическое дерево. URL: http://citforum.ru/programming/theory/serebryakov/8.shtml (дата обращения 18.06.2014)

\bibitem{interpret}	Интерпретаторы и компиляторы. URL: http://devnuances.com/soft/raznitsa-mezhdu-kompilyatorom-i-interpretatorom/ (дата обращения 18.06.2014)


\bibitem{shortener}	URL Shortener API. URL: https://developers.google.com/url-shortener/v1/getting\_started (дата обращения 06.06.2013)
\bibitem{}googleapi	Google APIs Client Library for JavaScript (Beta). URL: https://developers.google.com/api-client-library/javascript/samples/samples (дата обращения 07.06.2013)
\bibitem{elementsdom}	Поиск элементов в DOM. URL: http://javascript.ru/tutorial/dom/ search (дата обращения 07.06.2013)
\bibitem{string}	Работа со строками. URL: http://htmlweb.ru/java/string.php (дата обращения 14.06.2013)
\bibitem{shaposhnicow}	Шапошникова С.В. изучение языка программирования Logo в среде KTurtle: Курс для детей и подростков по программированию: лаборатория юного линуксоида, 2011 год.
\bibitem{logo}	Welcome to MSWLogo. URL: http://www.softronix.com/logo.html (дата обращения 16.06.2013)
\bibitem{scratch}	Scratch. URL: http://scratch.mit.edu/ (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{stefanov}	Стефанов С. JavaScript Шаблоны. Санкт-Петербург  –  Москва. O'REILLY, 2011 год.
\bibitem{appinventor}	MIT App Inventor. URL:http://appinventor.mit.edu/(дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{alice}	Alice. URL: http://www.alice.org/index.php (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{onlibelogo}	Online Logo. URL: http://www.transum.org/software/Logo/ (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{logointerpr}	Logo Interpreter. URL: http://www.calormen.com/logo/ (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{logotortoise}	Logo Tortoise. URL: http://andyhd.github.io/Logo-Tortoise/ (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{tortuelogo}	Tortue Logo. URL: http://tortue-logo.fr/en/logo-turtle (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{papert}	Papert. URL: http://logo.twentygototen.org/EcsvFC4p (дата обращения 17.06.2013)
\bibitem{jsonlib}	JsonLib. URL: http://call.jsonlib.com/ (дата обращения 17.06.2013)

\bibitem{tolsh}	HTML5 Canvas. URL: http://musuk.info/blogpost/html5-html-draw-1px-line (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{canvosn}	Canvas основы. http://habrahabr.ru/post/111308/ (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{hash1}	HTML 5 Networking Events. URL: http://habrahabr.ru/post/64305/ (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{hash2}	hashchange event. URL: http://help.dottoro.com/ljgggdjt.php (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{hash3}	Can I use . URL: http://caniuse.com/hashchange (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{hash4}	hashchange | onhashchange event IE. URL: http://msdn.microsoft.com/ru-ru/library/ie/cc288209(v=vs.85).aspx (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{mouseev1}	События мыши. URL: http://learn.javascript.ru/mouse-event (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{mouseev2}	События мыши. URL: http://javascript.ru/tutorial/events/mouse (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{mouseev3}	События JavaScript. URL: http://vvz.nw.ru/Lessons/JavaScript/events.htm (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{brouseev1}	Особенности загрузки файлов на HTML5. URL: http://habrahabr.ru/post/154097/ (дата обращения 16.06.2014)

\bibitem{brouseev2}	Using HTML5 event. URL: http://bocoup.com/weblog/using-datatransfer-with-jquery-events/ (дата обращения 16.06.2014)

\bibitem{brouseev3}	DataTransfer. URL: https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/DataTransfer (дата обращения 16.06.2014)

\bibitem{brouseev4}	addEventListener. URL: http://www.dhtml.ru/ref/dom/methods/addeventlistener/ (дата обращения 16.06.2014)

\bibitem{make1}	Утилита make. URL: http://ilab.mipt.ru/schoolcourse/edu\_12\_13/lection08\_1-arphdn42pr5 (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{make2}	make. URL: http://xgu.ru/wiki/make (дата обращения 15.06.2014)

\bibitem{make3}	Build automation. URL: http://en.wikipedia.org/wiki/Build\_automation (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{ant1}	Apache Ant. URL: http://ru.wikipedia.org/wiki/Apache\_Ant (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{ant2}	Cборщик Ant. URL: http://bigbelk.users.sourceforge.net/articles/prog\_ant.html (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{gradle1}	Gradle. URL: http://www.gradle.org/ (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{gradle2}	Gradle (статья). URL: http://ru.wikipedia.org/wiki/Gradle (дата обращения 4.06.2014)

\bibitem{grunt1}	Grunt. URL: http://gruntjs.com/ (дата обращения 5.06.2014)

\bibitem{grunt2}	Ant Vs Make. URL: http://c2.com/cgi/wiki?AntVsMake (дата обращения 5.06.2014)

\bibitem{grunt3}	Why We Use Grunt. URL: http://mechanics.flite.com/blog/2012/06/19/why-we-use-node-dot-js-and-grunt-to-build-javascript/ (дата обращения 5.06.2014)

\bibitem{grunt4}	Grunt 0.4. URL: http://nano.sapegin.ru/all/grunt-0-4 (дата обращения 5.06.2014)

\bibitem{grunt5}	Grunt js. http://www.simbirsoft.com/ruru/about/news/volshebnyy-grunt-js/ (дата обращения 5.06.2014)


\bibitem{angular1}	Обзор JS-фреймворков. URL: http://habrahabr.ru/post/149872/ (дата обращения 9.06.2014)

\bibitem{angular2}	AngularJS. URL: https://angularjs.org/ (дата обращения 9.06.2014)

\bibitem{angular3}	7 причин, почему AngularJS. URL: http://habrahabr.ru/post/142590/ (дата обращения 9.06.2014)

\bibitem{angular4}	Creating Custom Directives. URL: https://docs.angularjs.org/guide/directive (дата обращения 9.06.2014)

\bibitem{angular5}	Services. URL: https://docs.angularjs.org/guide/services (дата обращения 9.06.2014)
\end{thebibliography}