Компьютерное и программное обеспечение  играет неоценимую роль в современном мире. С его помощью человечеству открылся новый уровень знаний, возможности развития и новые стремления. На сегодняшний день мы уже имеем немалые достижения, такие как мобильные телефоны, сеть World Wide Web, умная бытовая техника и так далее. Компьютерам доверяют все более и более ответственные «должности»: работа светофоров, военные «беспилотники», комплексы военно–стратегического назначения, работа авиатранспорта, системы поддержки жизнеобеспечения. С каждым днем микроэлектроника заполняет все новые и новые предметы, заставляя их работать на нас с большей пользой. По этой причине в настоящее время область информационных технологий играет лидирующую роль в обществе. Постоянно создаются и модифицируются информационные системы, что требует хорошей подготовки кадров в данной области, способных создавать новые впечатляющие технологии, которыми будут пользоваться миллиарды других людей. И эта тенденция будет только усиливаться. К примеру, в США в скором времени ожидается, что около миллиона вакансий программистов будут заполнены извне из–за недостатка профессиональных кадров внутри страны [1-2].\par
 Для наиболее эффективного обеспечения такими кадрами необходимо с детства развивать мышление в данной области. Ведь как известно, с возрастом обучаемость падает, да и к тому же способности к программированию у всех различные, поэтому так важно заложить крепкий фундамент основ программирования в раннем возрасте, что бы в перспективе поднять планку программирования не только лучших учеников, но так же и средний уровень знаний [3].\par
Для обучению детей младшего и среднего возраста широко применяются графические исполнители. Программист при помощи команд управления неким роботом, который может передвигаться по плоскости и чертить на ней рисунки. Для этого используется простой язык программирования, включающий систему команд непосредственного управления роботом, т.е. команды перемещения и рисования, а также управляющие конструкции, которые позволяют организовать повторения, ветвления, выделить какие–то действия в подпрограмму или процедуру.\par
В качестве такого языка часто используется Logo[16]. В Омской физико–математической школе № 64 в 90-е годы прошлого века в течение долгого времени использовалась программа MSW Logo от Softronics Home Page [17]. К сожалению развитие этого продукта остановилось, и даже интерфейс продукта выглядит несколько инородно в современных версиях OS Windows. На данный момент лицей № 64 уже давно не использует этот продукт. Сейчас там используется Scratch - проект Массачусетского технологического института [18].\par
ООО «Образование IT» одна из омских организаций, которая занимается обучением школьников программированию в рамках проекта «Школа программиста». Её не устроили известные графические исполнители, реализованные в виде десктопных приложений, в силу громоздкости интерфейса, сложности установки, ограниченности поддерживаемых платформ. С одной стороны, хотелось иметь продукт, который бы не требовал установки вовсе, или устанавливался бы очень легко, а так же поддерживался всеми популярными платформами: Windows, OS X, Linux. Выбор упал на web–приложение, ведь для его работы необходим только современный браузер, который с большой вероятностью используется на компьютере в учебных заведениях и дома у учеников. С другой стороны, хотелось получить удобство и гибкость в создании и поддержке методических материалов, а так же иметь независимость от наличия интернета, чтобы иметь возможность заниматься в летних выездных школах в оздоровительных лагерях, а так же в рядовых городских образовательных заведениях, где перебои с интернетом–вещь весьма обычная. Поэтому «Школу программиста» не устроили существующие, на данный момент, Web аналоги [4-6, 20-26], которые не дают удобной возможности организовывать библиотеку методических материалов, а так же, как правило, требуют наличие соединения с сервером. Поэтому было принято решение создать собственного графического исполнителя, который обладал бы всеми необходимыми свойствами: работал бы в браузере, позволял организовывать методические материалы, не был бы привязан к интернету. Так появился проект «Тортуга».\par
«Тортуга» уже использовался для обучения школьников в течение весны 2013 года. В рамках этого проекта передо мной стояла задача по расширению функциональных возможностей программы. Описанные в данной работе результаты на данный момент включены в релизную версию программы, которая использовалась преподавателями «Школы программиста» в летних выездных и при школьных лагерях в июне 2013 года.


\clearpage