\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}	% Добавляем список литературы в оглавление
\bibliography{biblio}						% Подключаем BibTeX-базы
\begin{enumerate}
\item	Руденко А. Е. Альманах современной науки и образования // Роль программирования в развитии современной цивилизации № 6. Тамбов: Грамота, 2009 год.
\item	Выбор профессии – программист. URL: http://fisdel.ru/faqs/2461-vybor-professii-programmist (дата обращения 11.06.2013)
\item	Руководители IT компаний призывают изучать программирова – ние. URL: http://www.3dnews.ru/news/642114/ (дата обращения 11.06.2013)
\item	Blockly. Visual programmingeditor. URL: https://code.google.com/p/blockly/ (датао бращения 06.06.2013)
\item	Codecademy. URL: http://www.codecademy.com/ (дата обращения 06.06.2013)
\item	MicrosoftKodu. URL: http://fuse.microsoft.com/projects/kodu (дата обращения 06.06.2013)
\item	Обмен данными для документов с разных доменов. URL: http://javascript.ru/ajax/cross-domain-scripting  (дата обращения 03.06.2013)
\item	XMLHTTPRequest: описание, применение, частые проблемы. URL: http://xmlhttprequest.ru/ (датао бращения 29.05.2013 )
\item	Современный учебник по JavaScript. URL: http://learn.javascript.ru/ (дата обращения  13.06.2013)
\item	Прототип объекта. URL: http://javascript.ru/Object/prototype (дата обращения 01.06.2013 )
\item	Дронов В. JavaScript народные советы. Санкт-Петербург: БХВ-Петербург, 2012 год.

\item	URL Shortener API. URL: https://developers.google.com/url-shortener/v1/getting\_started (дата обращения 06.06.2013)
\item	Google APIs Client Library for JavaScript (Beta). URL: https://developers.google.com/api-client-library/javascript/samples/samples (дата обращения 07.06.2013)
\item	Поиск элементов в DOM. URL: http://javascript.ru/tutorial/dom/ search (дата обращения 07.06.2013)
\item	Работа со строками. URL: http://htmlweb.ru/java/string.php (дата обращения 14.06.2013)
\item	Шапошникова С.В. изучение языка программирования Logo в среде KTurtle: Курс для детей и подростков по программированию: лаборатория юного линуксоида, 2011 год.
\item	Welcome to MSWLogo. URL: http://www.softronix.com/logo.html (дата обращения 16.06.2013)
\item	Scratch. URL: http://scratch.mit.edu/ (дата обращения 17.06.2013)
\item	Стефанов С. JavaScript Шаблоны. Санкт-Петербург  –  Москва. O'REILLY, 2011 год.
\item	MIT App Inventor. URL:http://appinventor.mit.edu/(дата обращения 17.06.2013)
\item	Alice. URL: http://www.alice.org/index.php (дата обращения 17.06.2013)
\item	Online Logo. URL: http://www.transum.org/software/Logo/ (дата обращения 17.06.2013)
\item	Logo Interpreter. URL: http://www.calormen.com/logo/ (дата обращения 17.06.2013)
\item	Logo Tortoise. URL: http://andyhd.github.io/Logo-Tortoise/ (дата обращения 17.06.2013)
\item	Tortue Logo. URL: http://tortue-logo.fr/en/logo-turtle (дата обращения 17.06.2013)
\item	Papert. URL: http://logo.twentygototen.org/EcsvFC4p (дата обращения 17.06.2013)
\item	JsonLib. URL: http://call.jsonlib.com/ (дата обращения 17.06.2013)
\end{enumerate}